Consola --
pwd :: ver la ruta en la que nos encontramos
cd :: para retroceder a la raiz de sistema
cd .. :: retroceder un nivel en la ruta del sistema
ls :: para listar los elementos dentro del directorio


Git --
*git init :: Para iniciar el repositorio de git hub en la carpeta
*git status :: Mostrar en consola el estado 
*git branch "NAME" :: crear una nueva rama en mi repositorio
*git commit -am "" :: crear un nuevo commmit y agregarle un comentario el cualva entre las comillas
*git push :: subir los cambios de mi commit a el repositorio de git hub
*git pull :: bajar el commit en la nube
*git diff :: diferencias entre el commit antiguo y lo actual
*git log :: ver el historial de los commits
*git merge :: fuciónar una rama externa a la actual
*git reset :: sirve para deshacer los cambios actuales y volver a un commmit antiguo
*git tag -a v0.1 -m "MESSAGE" "CODE" :: crear un tag en las primeras comillas va el mensaje y en las segundas va el codigo del commit
*git tag :: se muestra cada uno de los tags
*git show-ref --tags :: muestra los tags con su información basica
*git push origin --tags :: sirve para enviar los tags a mi repositorio de git hub
*git push origin :refs/tags/"NAME" :: sirve para borrar un tag que uno no desea
*git checkout "NAME" :: cambia la rama en la que nos encontramos
*git branch :: muestra ramas
*git show-branch --all :: para ver la historia de las ramas
*gitk :: historia de manera grafica
*git clone "NAME" :: para clonar un repositorio ya existente y traerlo a mi pc
*esc shift zz :: para salir del editor de mensajes para commits
*git stash :: para guardar cosas de manera parcial en mi repositorio de git hub
*git stash pop :: para activar el stash y quedar en los cambios guardados
*git stash branch "NAME" :: para guarduar mi stash en otra rama
*git stash drop :: para eliminar mi stash
*git clean --dry-run :: para borrar los archivos erroneos
*git cherry-pick "HASH" :: para traer un commit antiguo a el head de mi rama
*git branch -D "NAME" :: eliminar una rama
*git reflog :: para ver toda la hisotira de las ramas "El comando de la verdad, nada se le escapa"
*git reset --HARD :: para resetear todo a el commit que se desee "UN COMANDO DE EL CIELO"
*git commit --amend :: se agregan los cambios de add a el commit anterior, no se crea otro
*git grep -n "PALABRA" :: muestra todos los lugares donde se usa una palabra en especifico
*git grep -c "PALABRA" :: ver cuantas veces uso la palabra
*git log -S "PALABRA" :: buscar palabras en mis commits
*git short log -sn --all --no-merges :: para ver cuantos commits ha echo cada uno de los colaboradores
*git blame "ARCHIVO" ver el historial de modificaciónes de un archivo
*git blame "ARCHIVO" -L#,# -c :: para ver quien modifico el archivo y se pone desde que linea hasta cual, los numerales se reeemplazan por los valores de las lineas
*git branch -a :: para ver mis ramas locales y remotas







 